Sylvette, notre ancêtre à toutes (elle détesterait savoir que je l'appelle comme ça) habite une série de cagibis sous les toits. Elle appelle ça « mon loft », mais je crois qu'elle ne maîtrise pas le concept. Elle a réuni plusieurs chambres de bonne, toutes plus mansardées et biscornues les unes que les autres et les a meublées à base de poufs, de tentures et de morceaux d'armoires basques monumentales qui ne passaient ni par les portes, ni par les vasistas. Où que l'on se trouve, on a l'impression que la stature debout est déconseillée. Pour se sentir parfaitement à son aise, il faudrait ramper. Sauf que je déconseille à quiconque de ramper sur la moquette à poils longs de Sylvette qui, au fil des ans, a dû se transformer en jungle hantée par diverses tribus d'acariens mutants. Il est vrai que Sylvette mesure un mètre quarante-cinq et qu'elle ne se doutait pas qu'elle engendrerait des filles plus grandes qu'elle qui, à leur tour, donneraient naissance à de nouvelles portées de géantes. En plus de l'exiguïté des lieux, l'atmosphère est toujours embrumée par des fumerolles d'encens. Sylvette, vous l'aurez peut-être compris, a un lourd passé de baba-cool. 
Les baba-cools sont des gens qui, dans les années 70 portaient des pulls très longs et très larges, des bandeaux dans les cheveux, des chemises avec des manches descendant beaucoup plus bas que le bout de leurs doigts, des jupes indiennes et beaucoup de khôl sur et sous les paupières. C'est ma mère qui me l'a raconté. Elle me cache, cependant, des choses sur leur mode de vie, toujours dans l'idée de ne pas me donner trop d'idées.
Chez Sylvette, ce soir-là, on aurait pu lancer une alerte orange pour cause de brouillard. On se voyait à peine les unes les autres.
Ça sent la friture ! s'est-elle exclamée en ouvrant la porte, avant même de nous dire bonjour. Ne me dites pas le contraire. Ça pue, je sais. J'ai mis de l'encens, mais ça sent encore. C'est terrible. Je ne sais pas ce qui m'a pris de faire des magrets. Folle, je suis folle. Posez vos manteaux là, a-t-elle ajouté en nous montrant un tas de vêtements près de la porte.
Ma mère et moi étions les dernières arrivées. Mon autre tante, Margot, et ses filles, Lisa huit ans et Ninon cinq ans, étaient affalées sur un divan mal-en-point et regardaient un livre d'images, tandis que Mimi se rongeait les ongles, tout en fumant une cigarette d'une main tremblante près d'une lucarne entrouverte.
Joyeux anniversaire, Mimi a dit ma mère en serrant sa sœur dans ses bras.
Sans faire attention, elle a écrasé la cigarette de Mimi dans les plis de sa doudoune qui a commencé à prendre feu.
Oh, mince, mince, a dit Mimi, les bras ballants, paralysée par l'incident.
Aucune flamme de jaillissait du tissu, mais une fumée, plus épaisse et plus âcre que celle de l'encens s'élevait de la poitrine de ma mère, elle aussi pétrifiée.
J'ai pris la situation en main sous la forme d'un vase. Sans perdre de temps à retirer les roses qui s'y trouvaient, j'en ai renversé le contenu sur ma mère.
Merci ma chérie, a-t-elle dit en ramassant les fleurs.
Mimi gloussait en haussant les épaules. Margot n'a pas levé la tête. Faire comme si de rien n'était est notre devise familiale. « Rien n'est grave » étant celle de Sylvette qui s'est contentée de dire : « Laisse-les par terre, comme ça, c'est ravissant » en parlant des roses. J'ai passé une partie de ma soirée à retirer les épines des tiges qui jonchaient le sol, parce que je craignais que mes petites cousines se blessent. 
J'aime beaucoup Lisa et Ninon. Elles sont très sérieuses et appliquées. Quand on leur demande ce qu'elles veulent faire plus tard, Lisa répond qu'elle veut devenir potière et inspecteur de police, et Ninon portefeuille et jardinière. J'ai essayé un jour de lui faire comprendre que portefeuille n'étais pas un métier, mais elle a dit que je ne comprenais rien.
Pas portefeuille comme un portefeuille, a-t-elle rétorqué en éclatant de rire. Je suis pas débile. Je veux être portefeuille comme les monsieurs en costume.
Je ne sais toujours pas ce qu'elle entend par là, mais je respecte son choix.
Nous avons mangé les magrets en écoutant des chants tibétains. Sylvette n'avait préparé ni entrée, ni légumes parce que c'est tellement bourgeois, non, cette idée qu'il faut quelque chose autour, quelque chose en plus. Heureusement, Margot avait fait un gâteau au chocolat et quand nous avons planté les bougies, Lisa et Ninon ont chanté joyeux anniversaire à deux voix. Ensuite elles ont proposé un spectacle à base d'imitations d'animaux. J'ai reconnu l'autruche et le koala, ma mère a reconnu la poule, Margot a reconnu le narval, le toucan, la taupe, le hibou et le puma – mais c'est normal, c'est leur mère, Sylvette a cru reconnaître l'hippocampe (mais en fait c'était une souris), et Mimi n'a rien reconnu, elle juste répété plusieurs fois qu'elle aurait adoré être un écureuil. 
Quand elle a ouvert ses cadeaux, elle pleuré.
Ninon a demandé à Lisa de lui expliquer pourquoi.